牛肉漢堡內佈滿30活蟲 麥當勞辯稱售出後母蠅鑽進紙盒誕幼蟲

港鐵維修員去年9月8日深夜上班途中，在麥當勞餐廳外賣兩個同款安格斯牛肉漢堡包等食物帶返荃灣車廠辦公室享用，惟他吃完第一個包及打開第二個包的紙盒時，同事發現麵包頂部有白色小點在郁動，維修員細看下驚覺麵包頂、牛肉外圍邊緣、紙盒內櫳滿佈20至30隻鮮活抖動的小蟲，維修員即致電店方及食環署投訴。麥當勞被票控，案件今開審，辯方質疑涉案昆蟲是一種胎生烏蠅，有可能是母蠅鑽進紙盒內誕下活幼蟲。

被告是負責經營香港區所有麥當勞的MHK Restaurants Limited，被控一項食物品質與購買人要求不符罪。事主林榮桂供稱，他在荃灣綠楊新邨分店買了兩個連薯條及汽水的「洋蔥圈安格斯」套餐及其他食物，拿回車廠與姓利同事分甘同味。他用了一、兩分鐘吃完第一個包，打開第二個包盒時，同事以為包頂的白色小夥粒是芝麻，但驚覺「上一個包冇芝麻嘅喎」。林細看發現是蟲，頓感不安，以手機拍照片及錄影證明是活蟲。他事後肚瀉，但無需求診就醫。

辯方盤問時，林承認離開分店前沒打開包裝檢查。辯方指涉案的蟲其實是胎生，趁他進食第一個包時，透過紙盒罅隙飛進出事漢堡包誕下幼蟲。林不同意。

控方一名專家證人接受辯方盤問時，證實驗出的幼蟲品種屬於胎生。被告公司表證成立，下周一（12日）結案陳詞。

講還講...

熟左點解有活蟲

諗緊咩叫後母蠅

趁佢食包時生廿條蟲
有冇咁撚快

售出後母

M記都搞到咁

有昆蟲係胎生？有冇朋友可以解釋吓？

一轉手金拱門就咩都仆街

金拱門差唔多喇
好MATCH 喎

我試過拍死隻烏蠅，佢爆晒d仔出黎....

咁恐怖？又學多樣野啦

蜘蛛都係

尋晚陳完佢,第2日就話有左?

支那公司係唔同啲

賣咗畀支那之後就冇食過

M記有飯賣？

hmm protein~

表證成立，M記

哦。。。。。尋晚陳完。。。。。

涉案昆蟲

我屌你老母啦,今朝先食完m記

乜撚野都係咖啦
我一拿拍得死個大肚婆佢個仔唔咇出黎？
on99

掌

55

金拱門出品必屬佳品。

食材由支那提供 ?

等你地仲食咁多麥記~

概然都變中支企業 不如連登再整個page推到m記死啦

屌你老母 今日食左個老麥

推死m記？擺食？
人唔笑狗都吠

你老豆唔要你阿媽,娶左隻烏蠅

點解外國有得賠 香港無

嘉頓d包喎

香港人: 支付寶有discount,照衝
連登仔更加唔洗講，不嬲都撐m記，連聚會揀場地都

其實想睇下會係咩樣
職員砌包嗰陣見唔到架咩

唔知點解食完m記通常個肚會唔舒服

嘔!

我諗全香港冇乜幾個買完老麥外賣會打開睇

講咁耐都未有圖？
比條link睇下都好啦
等我戒m記

肉蠅
生態習性：
本種廣泛分布於世界各地。肉蠅類幼蟲孿生於腐肉、腐屍上，因此成蟲經常在此覓食繁殖。肉蠅屬於卵胎生的昆蟲，蠅卵會在雌蠅體內孵化，再直接產出幼蟲，因此，打死雌蠅時，腹端常有幼蟲鑽出。